我宣布：保衛廣東話繁體字行動正式開始

香港大陸人愈黎愈多，我地的語言不斷被侵蝕。

周街可見：
- 周街都有人講普通話鄉下話
- 中小學生都用普通話傾計
- 簡體字愈來愈常見，大家留意下有啲餐廳，甚至某啲signage 都用簡體字

我建議大家（人人都做到）
- 學似法國人只愛講自己語言：當有人同你講普通話，堅持講廣東話
- 見到有簡體字的餐廳商店，一律擺買擺食，又或者可以去提示下間店睇唔明
- 多留意政府想用普通話取代廣東話教學新聞，唔可以比佢通過

保護廣東話繁體字，人人有責

仲有咩可以做，大家集思廣益下~

宣你老母布

番跌吉啦

彭斯講明stand with hong kong
但得咁少retweet

早幾年開始，有大陸人問路

我一係唔理佢（因為對方無禮貌）
一係用香港話答佢

試過有廣州人話點解我啲廣東話口音咁奇怪

冇錯 問路一律用香港廣東語

以前周街支那人成日用蝗話黎問路
用廣東話答完佢之後仲要大條道理叫我講蝗話
話乜撚野「你不懂說普通話的嗎?」

但你所講嘅，除左唔講普通話之外，連登仔都做梗
要提梗係提肥絲大隻歡迎回歸做正字特警
復興香港廣東話（香港話）同繁體字

行動整體黎講對香港影響唔大，
根源係普教中同新移民

五大訴求後
要盡可能將所有社群融入社區
當然連登人可能會傾向排斥

咁有啲外國人唔識聽廣東話都要用英文答佢嘅

Push push

我可以講流利台灣國語，但係見仆街大陸人入侵香港，而家我向香港只會講香港話。

香港人講 ge 係香港話

一定係要report 曬個d 鬼祟簡體字先
google 入面又有， apple 又有。我懷疑大公司入面有個d大陸仔係到偷雞將部分繁體換成簡體，刻意模糊繁簡之分。

下.....唔係開始左好耐啦咩???

香港話唔同廣東話，雖然基礎向佢黎，但係香港話經過一百年發展，已經領先廣東話，影響緊其地華語。

其實點分蝗語同國語既分別

萬一果個係台灣客咪瀨野

廣東話

睇多 o 的台灣電視節目就識分嫁啦，台灣人講野語調會斯文同溫柔 o 的。大陸人九成無禮貌， feel 到佢老馮 ge 態度。

屌，明明我google setting 係繁中，永遠有d 濕狗位出d 簡體字比我

卷脷音一聽就聽得出...

仲有港式粵文
除左全口語之外, 應該提倡書面粵文(類似以前港英啲告示嗰種文體),
粵文除左口講之外仲可以入文, 唔好畀白話文壟斷書面語

推介 Hong Kong Bilingual News
入面嘅書面粵文好值得參考

好撚柒嬲呀